點解磁石咁細粒可以將物件由咁大個地球上面吸走??

sorry for 1999,
btw 我知磁力同地心吸力係兩樣唔同野

開錯台

做咩負評

磁石導致地球嘅磁通量改變

Superstring theory入面有樣野叫brane cosmology

superstring theory入面所有物質包括量子力學入面既基本粒子同能量都係由一堆string組成

而宇宙係由好多塊唔同既膜疊加出黎

Gravity比起gluon既作用力/photon傳導既電磁力(樓主講既磁力)/ w z 粒子果種weak force弱好多既原因
根據superstring theory 係因為重力係由一堆open strings組成 會係多重宇宙 即係唔同brane之間流失 而其他gauge bosons形成既力唔會 所以重力係弱好多

不過string theory雖然好多學派做研究 不過仲未證明到 所以都係當聽下算

Btw interstellar套戲入面講用gravity穿越時間既概念都係類似

上面打咗咁大段野我睇唔明

但我理解嘅你係想問
點解磁石質量相對地球細
但又可以抗衡到 吸起物件

其實磁力大過作用於物件地心吸力咪吸得起
正如你用手都拎得起物件

我諗樓主唔會on9到 磁力>重力所以拎得起咁on9既問題都問得出
而且weak gravity係quantum mechanics入面一個好耐既問題
所以我估佢係問後者

就係問哩樣 多謝解答
sorry for 1999

巴打physics PhD?
好少係學術台見有人識string

唔知做咩比人負評 on撚9
科學盲forum

撳錯，sor

唔係 讀緊Thei 上堂教緊

使唔使講到superstring theory咁誇張

咁點解你又可以咁大力喺地球上面執起個蘋果...

其實作用於宏觀物件的磁力與引力比較，用電磁作用同埋引力本身強度比較，係咪有啲唔妥？因為磁石吸力取決於物料，磁石及物件形狀，等等？

咁都有咁多負評
反而9up嗰啲就全正評

Thei 講 string